強迫症好辛苦

由細細個小學3年級一直到而家
好辛苦
個腦好似被hack咁

你係邊種
我係洗手洗手洗手

我淨係思想上
不斷不受控制地唸一d offensive既野（宗教/sex/暴力。。。）
伴隨住 「力量」出現

跟住自己唸d野「中和」返 好讓自己覺得
「力量」消失
一日唔消失 覺得好唔自在

不斷重複又重複

乖啲食藥睇醫生就會好番㗎啦
唔好諗住呃醫生
加油~

我係checking

我都係 每日逼自己一定要屌女 每日4次

戒J Telegram群

中醫：腎虛百病叢生

精由腎儲藏，而精既作用係用黎滋潤五臟六腑，所以丁得多會導致整個五臟六腑變差，就會出現好多症狀。
每射一次就傷身一次，包括做愛，夢遺（含精量唔多），而節制打Ｊ只不過係延遲你出症狀既時間／嚴重程度。

每人體質唔同，症狀都唔同，以下為最常見：
早洩，變樣哀，猥瑣，臉色灰暗，自卑冇自信、腰痛
腦力下降，暗瘡，有口氣，脫髮、耳嗚、任何神經症
體臭，易怒，夜尿，表達能力差，社交恐懼症，雙眼無神，前列線炎

戒丁必睇資料：

戒為良藥

咩叫力量岀現...
會唔會做下其他嘢分散下注意力？
有冇試過打坐？

少少似
有時壓力大會覺得所有野都好污糟
尤其對手

「力量」係我自己拎尼形容
「鬼神個種靈力」which is aggressive and destructive

多啲同身邊嘅人傾下啦

請善用不推文回覆

咁應該未去到強迫症 可能係強迫人格

可以聽下音樂 asmr 控制呼吸 睇下有冇幫助

加油呀ching

有冇試過cognitive behavioural therapy/ systemic desensitization之類？

明白明白

後者係要你透過想像你覺得辛苦/不安既嘢 同時透過呼吸之類方法去放鬆 慢慢去適應咁

應該呢排讀緊相關既topic 所以想知究竟有冇用

認同試下cognitive behavioral therapy

我有睇開，由細細個睇到而家
但對我無乜作用
或者係因為我係全部思想上
拎唔到出尼表示
治療難度高左咁掛

有冇食藥

有呀
fluorine
(lexapro)

同路人呀樓主
我係思想加行為強逼
不斷要搵呀媽做checking
但佢無理解不特至仲鬧9我
個心好痛 點解人地呀媽會咁識諒解自己仔女
但自己呀媽會咁
有呢個問題十幾年 愈大個愈明顯
覺得無人明白自己
每日都響惶恐不安中度日

食藥副作用大嗎？
我都係宗教/sex 上的強逼

Lexapro有冇改善

呢隻無乜副作用
還好

想睇私家又怕經濟困難可以睇下

我自己唔覺有咩改善
但屋企人話覺得我食藥好d（情緒上）

你係去睇政府醫生配藥？

哇。。。
要保重
我比較幸運
呀爸呀媽都體諒

係呀 由小學3年級已經係威爾斯睇
到而家25歲

謝你 但佢話要直接與社會事件相關先得

你爸爸會唔會對你好D

羨慕你有咁好既父母
想問你既宗教強逼 係咪都係話好驚得罪鬼神之類？

絲打你都係細個就有強迫症？

因為有關sex既好難同佢講出口 變左強逼對象去左媽咪到
所以老豆好小問我
even唔知情況去到咁差

係啊係啊
望住神主牌之類有關神鬼靈力既野
心中會出來褻瀆鬼神念頭
跟住心中好慌
覺得大禍臨頭
跟住會心中用念力道歉
希望唔好有「靈力」降臨到自己身上

當真係說服到自己無事既時候
強迫症又來 又出現褻瀆念頭
如是者不斷loop。。。

咁又係。。。或者你講宗教個方面既強迫念頭比佢知
有時多個人知 差好遠

你試下用自己嘅意志力去改變。咁你份人意志力薄弱，咁去咗人生失敗組好正常同合理

yes I will

人人都咁講，唔通人人都做到咩！

it takes time

A long long way to go

係架
但都要繼續
就當為左手足撐住
萬一真係中肺炎就可以搵popo深度交流
總算唔浪費人生

肺炎冇引起強迫？
因為有強迫嘅人疫症時期會不斷洗手 消毒 而且不斷重覆

你講到為咗人，你為下你自己先啦柒頭，連自己都係一個柒下柒下嘅人學人去拯救世界？想笑撚死我

yes...I agree
絲打可以嘗試下睇佢accept or not
畢竟心情難免因強迫症而加倍惡化

同你exactly一樣......
尤其係街見到靈車果陣，個腦被hack

不過我就冇點理，即刻諗第啲嘢分散注意力。
同埋心諗，啲鬼神知你有病會體諒嘅

其實你岩
但係我堅持落去既原因
就係為左你講既「拯救世界」
咁樣又有何不妥？

你都係世界入面嘅其中一樣嘢，咁你先拯救你自己先

我都有咁唸過（鬼神知道自己出於不受控既思想）
但說服唔到自己「靈力」不存在
其實我相信好返與否同呢一下好有關係

你拯救到自己未？

你岩。。。。

我相信你最終會係被拯救果類柒頭

有時會覺得唔洗區分「自己」同「外界」

I mean 「 自己」同「外界」係同一樣野

得架啦，我會屌埋你果份架啦

最終係點
要睇落去

你戇鳩，你有資格同啲社會菁英係同一樣嘢咩？

你又啱，咁你自己放長自己雙眼睇自己

其實我相信每個人能力一樣
只係能力分配係唔同地方
只係當時當刻社會著重d咩
咁個方面能力較高既人就會called「 精英」

其實每個人都係如此。。

認同嘅，呢個世界都係講分工

唔太肯定 ching言論為何如此aggressive
但我相信ching曾經都有過自己既一番抱負，
或因一時失意 最終放棄
但我總覺得做人要有希望
當然不能夠係欺騙自己既假希望
我亦唔鐘意有d社工既「你做得好好喇，
欣賞下自己」之類的說話。
我想發展自己內在潛能係事實
我想表現係事實
想表現自己 其實唔係咩十惡不赦既事
只係要真係有咁既實力 我明白
我願付出更多時間精力 去達成自己所求。
儘管最後失敗
起碼試過

你講啲嘢完全無錯，依家。

但之前嘅留言好戇鳩下

老實講 從ching言論裡看得出
ching對我此類人頗有感受
故此咁大反應

係得度我就會視大家為朋友
我亦都相信ching不懷敵意

我明白路難行 自己做到既野好有限
但說穿了
我只想拿回自己
本來的自己。。。

咁本來嘅你係點？

對萬事萬物有“sense”

因強迫症入侵左後

本來個種“sense”被“靈力”侵入

覺得sense被「染污」

對事物觸覺鈍曬

甚或空白一片

即係你食咗藥之後覺得自己蠢咗啦？

其實係某程度上既一種「自我懷疑」
假如一開始我唔視「靈力」為「染污」物
或者所謂既sense係根本唔係「鈍」。。。

no la

係強迫症本身call靈力入侵自己對事物既觸覺
唔關藥事

個病會影響智力嘅咩？定係你本身智力都唔高？

咩叫靈力？

其實唔係講緊「智力」
強迫症不會影響智力
而係干擾左對事物個種sense
以致到我無法分辨
我「感」到既事物
有否因心中凝住的「靈力」干擾
以有所失真（/偏差）

即係心中： 如果無強迫症 我無受干擾 一定好好

er....係強迫念頭褻瀆神鬼後 心中凝住存在的一道「力」

其實最尾個句 真實性 根本係unknown
所以個陣有心理學家話我份人
「輸打贏要」
「輸左/做唔好 就賴強迫症」
但其實唔係咁。。。

純粹我唔想受自己「心中個隻鬼」影響自己表現

但問題就係「心中個隻鬼」（by 強迫症）
只能自己解除

但就係呢個位卡住。。。

我明白ching可能覺得我太自大
我承認當我唔掂時，會開更大既價以致
目標不切實際，好高騖遠，不肯接受現實，不肯接受當下自己係幾咁無能

有時人愈唔掂 就愈想證明比人睇自己掂。。。
我知

累了

屌閪唔比有強迫症架? 咁都可以負評
你班傻閪 ，一定自己打飛機啦。

條j 好污糟
咁未會強迫去奶乾淨

OCD 有 symptoms 架，上網睇吓先啦

你集中唔到精神咩？關個病咩事？咁你又集中到精神去做緊一樣強迫緊你嘅嘢？

呢個世界有鬼神嘅咩？

我有
對好多野都好敏感
一旦發作個腦亂作一團
會不斷咁諗頭先做左乜冇限loop
個人會肌肉硬哂,行動都有問題
好難頂
而家有食藥
冥想好似幾有用但我冇耐性實行,次次幾分鐘個腦都亂到咩咁
停唔到

你個臨床心理學家分析得好啱，你入咗失敗組入面，因為思想出咗問題

嗱，咪反映咗你份人有問題囉，做雞又要嫌柒大

呢個世界係有強迫症，係精神病嘅一種，除咗藥物之外仲要靠行為治療

是

ys！同你一模一樣
但我覺得你好叻可以自己解決
我驚之後一定要搵媽咪驗證
所以係咁loop到佢叫我去青山
但唔做呢個強逼行為會辛苦到爆
每日每分每秒都諗起未檢查就大鑊臨頭
檢查完新既褻瀆念頭又不斷起

講過
佢只係識講 呢個世界邊有鬼神嫁

有先兆
成日好鍾意重覆讀一d數字 例如4
之後就要逼自己係咁諗4444444 但解釋唔到原因
而家大個就明白
去到某日突然諗左褻瀆神明既野
之後日日驚到個腦只係諗呢件事
因為屋企人會拜神 所以收左響心驚左好多年唔敢講
中間又屈到焦慮驚恐發作
最後因為工作上壓力爆煲 頂唔順先同屋企人坦白
點知坦白完後念頭彈得仲勁 好辛苦

我try try.謝謝你

Lm

啫係你食藥食左十幾年？
咁身體咪會好差？
食完真係可以控制到唔諗嗎？

一到轉季or天氣差個病會加倍嚴重

絲打take care啦~各自努力
畢竟講到尾幫到自己既只有自己

嗯 食左十幾年
d藥都ok 無咩副作用
只係仍然會繼續唸

我細個都會搵呀媽驗證。。
之後經歷左一單大野
強迫症有變化

原來真係有同路人，感動，我以為得我係咁..
仲有檢查門鎖車鎖handbreak拉好未好辛苦

有冇具體例子
好難想像

例如話
以前搭巴士望到出面有墓碑
心裡會突然出現 褻瀆念頭
隨之係心中好多按奈不住既句子出現
句子內容都係 挑釁性 夾雜粗口/sexual野

又會覺得墓碑上既靈力會因為我咁樣既念頭
而湧出尼 係我身邊 形影不離 於是不斷自己心入面向個d自己唸出尼/製造出尼既「靈力」 道歉

心裡會可能出現「呢d想法係不受控制出現架 我唔咁樣唸架 有怪莫怪」 個類
到一旦我說服到自己佢原諒左我

到其時見到其他相關野（可能係神主牌等等）
又重覆

如是者loop落去

因為呢d神主牌 墓碑都算common
同埋就算有時無呢d神主牌之類令我產生褻瀆念頭既野
腦內都會自動「search」一d自己有可能驚既野

但你嘅強迫症通常都係圍繞鬼怪？

係架 鬼怪+sex mixture

點解見到呢啲宗教嘢會有褻瀆念頭
本身有冇信宗教？
細個係咪遇過啲不愉快經歷？

冇信宗教
亦都冇不愉快經歷...

樓主份人好迷信？

我都試過不過唔係諗呢d
係諗會唔會嘈到其他人，跟住不斷自己說服自己
但我發現暝想係好有幫助

好撚痴線 個人太得閒都會咁

都係的，強迫症同焦慮係好朋友。
藥係幫到的，可以令個人定D。。。。
配合心理治療會幫到。。。
其實每個人都會係唔同方面有強迫，只係程度唔同。
強迫來的時間，分散下自己的注意力

我小學六年級開始OCD
Form 3, 5, 有學業壓力更加嚴重
之後form 6 同u逼自己focus學業無事
後尾出黎做野
工作壓力大，加上家人施壓，搞到有史以黎爆發得最勁
搞到爆瘡脫髮神經衰弱
每日都喺「聲音」「壞想法」嘅煉獄度日！

同身邊人傾訴求助被無視無人理解
仲比佢笑我黎d唔係病
之後唯有買書去了解個病

解決及舒緩方法：無視pop up出黎嘅壞思想
唔需要加以解釋、說明
只需要無視佢

祝心靈早日康復！

其實係好難分散架
因為佢會不斷出現
而且不止一道聲音一個想法
最多一次同一時間可以有7-8個

一定要無視
Ignore佢哋！

個垃圾政府垃圾到令人好憂慮好多壞想法睇唔到將來
咁仲唔係同社會事件相關？

唔可以硬碰
要無視佢！

same
a-level個時壓力大超勁強迫症
最緊home office日日係屋企唔出街 又有d翻發

咁做人唔一定要好生性好成功先得嘅，深水埗道友咪又係一樣咁生存，一樣米養百樣人，It takes all sort.

路過好奇一問
sex方面嘅ocd係點？覺得sex好污糟？

我明白呀
係個人選擇
但始終想做到D野出尼
唔係既話好似生存無咩意義

我個種sex係come with鬼神

有念頭湧起 想像d鬼神（形態係一團「氣」，代表鬼/靈力）係自己JJ度
完全係一個意念 無實體

好耐以前讀中學，啲名校生諗嘢真係唔同啲，擺明係叻仔格嚟，佢話人始終要做啲嘢出嚟，佢個樣好拋穫同好有自信，我相信佢依家都已經做到佢想做嘅嘢。

咁你想，又點解唔做呢？

我唔係名校生
而且我覺得呢個唸法唔係名校生專利。。。
唔叻都有唔叻做。。唔係咩

做能力範圍內做到既野吧

當然我會想做更加多同「勁」
但呢刻冇呢個實力
但用時間累積,學習,都有機會掛。。

只係唔想比強迫症判左刑咁
但我知道有時愈係咁
個價（目標）愈叫得高
以致得個吹字 which is rubbish

但我唔甘心

其實黎個係病黎
唔係精神病

但係神經系統出現問題

其實就算叻嘅人都會病

咁你聲稱自己嘅神經系統有病啦，咁醫生點講先？話呢個病會影響智力？

過來人100%明白樓主感受 , 包括樓主所講嘅鬼神
你所講嘅「靈力」只係一種不安感
樓上有位人兄講得好岩 , 無視係唯一方法 , 無視所有不安感同強迫思想 , 最終你都會好返
同埋上面有位會員叫金妹強 , 佢就好似強迫思想 , 你回佢乜野佢都講埋D ON9野 , 只會搞到你愈黎愈炆 , 無視佢IS OK

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

唔係既
我相信佢都唔係惡意想話我
只係remind返我
我覺得Ok
之前都見唔少
其實都唔係惡意
只係個性問題

當然
感激ching安慰
感激感激
我相信會好返既

你有被家暴背景
呢D野
你一個人解決唔到
你需要其他人去幫你
你可以搵社工
心理學家或者心理治療

多謝樓主同幾位叫我去條link揾求助ge巴打 學院個邊話受理我個case

想知道個病糾纏你幾耐？
同埋你點樣做到無視？
好多時個病會令到我聽左佢把聲 不安感加劇 之後就好辛苦

咁食藥個意義係令你就算諗到都唔會不安？

有無手足可以幫手做份關於反送中問卷（5分鐘左右）
Thanks!!

我個諗法都好怪
有時fb look到d咸濕post or相
有d色情諗法時
之後咁岩下一post係鬼神
就覺得死梗
因為覺得唔可以用住呢個諗法去望佢地

睇醫生啦，焦慮症黎

同樓主一樣十幾年
總之想做乜就做乜 , 不安感係一定會出現 , 但都唔洗理
我知係廢話但我可以俾嘅意見就得咁多
利申:無睇過醫生/無食過藥

咁ching都幾強
我已經叫做有好好既support
屋企人都體諒
仲話就算唔返工都無所謂
但係我唔想咁

係好痛苦個種無盡嘅精神折磨我都唔想見到有人受OCD之苦
我反而好奇你睇醫生時佢會同你傾D咩

估唔到係呢到都有同我同類型強迫症既人，我都係過來人。同上面既巴打一樣，我既強迫症主要係鬼神，命運類，但已經係10年前既事。如果上網睇完靈異野，要特定重覆睇返一定既次數，如果唔睇，個腦會成日諗住，會覺得自己會有厄運，不過好彩既係，依家已經冇乜呢種。

我依家既強迫症係心結類。會追住內疚感狂追猛打，又會覺得好多野都要知真相，要坦白，唔講呢就會覺得好似瞞住人一世咁。打個比如，當我去party，如果有人唔少心飲左我杯野，仲要飲晒。通常為左息事寧人，我係唔會講出黎，但之後就會內疚，同覺得瞞住嗰個人一世，之後就會重覆重覆咁諗其實都唔關我事。

又打個比如，如果我發現左有張紙上面寫左一個色情電話號碼，而筆跡係我老母，我會不斷諗老母有冇叫過鴨，同唔同老竇講，問唔問老母，唔同老竇講就覺得瞞住老竇一世，唔問老母就覺得我唔把握機會就呢一世唔會知真相，之後就不斷係到諗老母應該冇叫過鴨，叫自己唔好再諗。

我都認為無視係唯一方法對付鬼神命運強迫症 , 因為之前都係咁好得七七八八。但心結類呢，我諗冇得解，我諗心結類強迫症都未必算係強迫症，只係好似人地所講既 “睇唔開”。通常解開心結係開心見成講，但好似以上兩個例子咁，現實唔係樣樣都開到口。

PS：以前鬼神，命運類強迫症時期都試過同老母講，初初佢都平心靜氣，但之後整整吓，就喺到鬧，所以都費事講，乜都屈起個心到，淨係靠上網同人講。

係呀 會覺得唔坦白就會好辛苦
個心勁屈
最慘係連自己呀媽都唔理解

ching同路人
係，你同我好相似
你point out左一點係我無講到
就係 感覺唔解決就會唔舒服，覺得收埋唔理
個種「靈力」（/惡運） 或者會有機會 影響到我

我總係覺得同以前細個睇怪談節目
見到節目team人去到唔知d咩山區 途中有個人
踩到定唔知整到地下d墓定唔知咩聖物個類
無理到之後就返左 酒店

跟住嗰個人返到去成晚都話周身劇痛
師傅知道左後話係同佢踩到個聖物有關
唔知點樣解釋話得罪左神靈定點
跟住要返去 搞場法事嗰d
之後就話好返

我覺得呢一幕同「唔講出尼 唔理佢 有機會積住靈力」呢個唸法有關連

對呀 原來大家都有呢個共通點

完全明白
我知咩事

要唔要介紹師傅你

屋企人唔理解係辛苦啲。我覺得有得同人講係對個症有一定程度既幫助。然而我老母係嗰種你一有咩事/衰啲乜，就算唔係你錯，都可以鬧係你既錯嗰種人。強迫症已經辛苦，仲要因為咁搞到畀佢鬧，只係火上加油，所以·搞到好多野都唔會同佢講。好彩仲可以上網，同自己有一定邏輯，做到正常人，如果唔係，淨係諗野都會諗到傻。

係，會硬係覺得有野未做咁，唔做既話，個人會唔舒服。仲會覺得做埋今次就以後就解決到，但一做完冇幾耐就有新既。

咁啱既，我既強迫症誘發原因又係同你差唔多，又係細個睇風水節目，同睇左啲蝴蝶效應相關既野，之後就覺得自己每一舉一動都會影響命運同世界，曾經試過用半個鐘黎擺一技牙刷。但細個嗰陣時仲未算係爆發，係起大學時期，有一次睇YouTube佢recommend左啲算係恐怖既片，我好奇咁㩒左黎睇，之後就開始不停咁諗返起條片，之後就開始重複咁睇，最終變左做強迫症。

你話你見到墓碑，個心會按奈不住既出現挑釁性既野，之後要不斷道歉。其實我都會，不過應該無你咁犀利，但都好慘。最巔峰時期，試過會不斷重覆咁睇恐怖野，試過會因為好奇心打電話，之後不斷內疚。依家好彩呢樣好返，但就變左心結類型，會久唔久係到諗。如果係鬼神命運類，由於壞事未發生，你都可以話唔信唔理，最多係咁依道個歉，之後慢慢咁好返。但心結類型係base on一啲已發生既野，就好似鍾意左大嫂咁，你不斷諗起佢，但又唔可以講出口，之後你不斷嘗試去唔鐘意佢，去搵其他人黎鍾意，但又搵唔到，之後個心就變左有個結係到。雖然我依家冇巔峰時期咁慘，但心結呢類，應該難解過鬼神，命運，同好奇心呢類。